___Git Bash___— это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git. Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд. Bash — популярная оболочка, используемая по умолчанию в Linux и macOS. Git Bash представляет собой пакет, который устанавливает в операционную систему Windows оболочку Bash, некоторые распространенные утилиты Bash и систему Git.

 Команда ___git pull___ используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым. Слияние удаленных вышестоящих изменений в локальный репозиторий — это обычная задача рабочего процесса, возникающая при совместной работе на основе системы Git. Команда git pull на самом деле представляет собой комбинацию двух других команд: git fetch и git merge. На первом этапе git pull выполняется команда git fetch, ограниченная локальной веткой, на которую указывает HEAD. Сразу после загрузки содержимого команда git pull выполняет слияние. Для слитого содержимого создается новый коммит, а указатель HEAD обновляется и начинает указывать на этот новый коммит.

Команда ___git push___ используется для выгрузки содержимого локального репозитория в удаленный репозиторий. Она позволяет передать коммиты из локального репозитория в удаленный. Эта команда симметрична команде git fetch: при извлечении с помощью fetch коммиты импортируются в локальные ветки, а при публикации с помощью push коммиты экспортируются в удаленные ветки. Настроить удаленные ветки можно с помощью команды git remote. Команда push может перезаписать изменения, поэтому при ее использовании следует соблюдать осторожность. 

Таким образом отличие вышеуказанных команд в следующем: команда  ___git pull___  загружает ветку из удаленного репозитория и сразу же объединяет ее с текущей веткой,  команда  ___git push___ противоположна команде извлечения, с ее помощью можно перенести локальную ветку в другой репозиторий и без труда опубликовать поступивший код.

___Merge request___ — основной способ внесения изменений в код при использовании GitLab. Изменения вносятся в код, затем автором изменений создаётся merge request, который затем обсуждается, в котором происходит code review. Merge request в результате принимается, отправляется на доработку или отклоняется.

Команда ___git status___ отображает состояние рабочего каталога и раздела проиндексированных файлов. С ее помощью можно проверить индексацию изменений и увидеть файлы, которые не отслеживаются Git. 

 Команда ___git log___ позволяет посмотреть историю коммитов. Выводит список всех коммитов. У этой команды есть разные опции, самая используемая из них — --oneline. Она показывает хеш в укороченном формате, ветку, в которой сделан коммит, а также текст коммита. Чтобы использовать эту опцию (как и любую другую), нужно добавить её после команды: git log--oneline.

Основное отличие заключается в том, что при использоании  команды ___git status___  информация об истории коммитов проекта не отображается при выводе данных о состоянии. Для этого используется команда ___git log___.

Сабмодули git - это репозитории git, логически связанные с вашим. При подключении сабмодуля в ваш репозиторий образуется подобие иерархии репозиториев (в смысле дерева, где "ветка дерева" - ваш репозиторий, а "листья" - сабмодули). При этом изменения в сабмодулях управляются отдельно, так, как будто вы имеете дело с рабочей копией репозитория, подключенного в качестве сабмодуля, существующей независимо. Для того, чтобы обеспечить повторимое одинаковое для всех разработчиков окружение, ваш репозиторий всегда ссылается на конкретный коммит (конкретное состояние) сабмодуля.

Для добавления сабмодуля в свой репозиторий в Git используется команда ___git submodule add___. Эта команда принимает два аргумента: URL-адрес репозитория подмодуля и путь в вашем репозитории, где будет храниться подмодуль.
    
